蘋果亞洲8名前員工追討遣散費反被指涉詐騙 工會質疑資方動機

8名蘋果亞洲有限公司前員工入稟勞資審裁處，向該公司追討遣散費或長期服務金、代通知金、假期補償以及公司股份，惟蘋果亞洲有限公司反指8名前員工涉及詐騙行為，案件今日(1日)於勞資審裁處第一次聆訊，由於須裁斷欺詐行為是否屬實，被告人需於明年1月26日，將簽名供詞以掛號形式，寄予法庭及各申訴人；而各申訴人亦須於明年3月26日，就被告人供詞作書面答覆，案件押後至明年5月24日再審議。
案情指，8名蘋果亞洲有限公司前員工於2018年使用公司福利，參加健身課程後收取贈品，今年年初突被指涉及欺詐行為，要求停職調查，今年4月遭僱主以《僱傭條例》第9條解僱。
審裁官潘弘翰詢問被告人公司有否就事件報警處理，僱主代表答辯指未有報案，但已就事件作出調查及完成報告。審裁官提醒8名申索人，由於被告人以虛假單據作詐騙行為指控各申訴人，若法庭裁決後欺詐行為屬實，將會轉交警方或律政司作刑事調查，又詢問各申訴人會否先考慮律師意見後再作申訴決定，經休庭商議後，各申訴人維持提告決定。
工聯會權益委員副主任、勞顧會勞方代表鄧家彪於庭外透露，就他所知有近100名員工有類近情況，質疑蘋果公司因疫情下業績不佳而舊事重提。他續指，2018年發生的事件今年才追究，時間上的巧合難免令人聯想資方是因業績問題想炒人。

美資公司 中資手段裁員
錢都唔賠 衰撚過有線

點解共果啲衰嘢永遠喺連登都會極速沉底冇人理的？

大家都推緊有線新聞姐

篇嘢話炒成百人， 連工會都出聲話無良，呢度啲人都幾大細超， 國泰會講， cable 會講， 就係唔理共果

識人做apple都知一向咁做啦
做體檢 做gym pass 之後比回佣
公開既秘密黎